% +---------------------------------------------------------------+
% | Author :    Sylvain Pasini, HEIG-VD
% | Date :       April 22nd, 2020
% +---------------------------------------------------------------+



% +---------------------------------------------------------------+
% | Page de garde
% +---------------------------------------------------------------+

\newcommand{\TBmaketitle}{
	\thispagestyle{empty}

	\begin{minipage}[t]{6cm}
		\includegraphics[width=4.5cm]{template/logo_heig-vd.pdf}
	\end{minipage}\hfill\begin{minipage}{10cm}%
		\small%
		\begin{flushright}%
			\TBdpt\\
			\TBfiliere\\
			\TBorient
		\end{flushright}
	\end{minipage}

	\vfill

	\begin{center}        
    {\large \bfseries Travail de Bachelor}
    
    \vspace{0.8cm}
    
    {\Huge \bfseries \TBtitle}

	  \ifthenelse{\isempty{\TBsubtitle}}%
 			{empty}%empty
	    {\Large \TBsubtitle}%not empty
		
		\ifisconfidential
	    \vspace{0.8cm}    
	    {\large \bfseries Confidentiel}
	  \else
		\fi      

  \end{center}
		
	\vfill
    
    \normalsize
    \begin{tabular}{l@{\hskip 10mm}l}
    	\textbf{Étudiant} & \textbf{\TBauthor} \\[0.1cm]
	    \textbf{Enseignant responsable} & \TBsupervisor \\[0.1cm]
	    \textbf{Année académique} & \TBacademicYears \\[0.1cm]
    \end{tabular}
    
    \vspace{2.0cm}
    
	\begin{flushright}
		Yverdon-les-Bains, le \today
	\end{flushright}
 
 	\cleardoublepage   
}



% +---------------------------------------------------------------+
% | Seconde page
% +---------------------------------------------------------------+

\newcommand{\TBsecondTitle}{

  \begin{flushright}
      \TBdpt\\
      \TBfiliere\\
      \TBorient\\
      Étudiant : \TBauthor\\
      Enseignant responsable : \TBsupervisor\\
  \end{flushright}
  
  \vspace{0.4cm}
  
  \begin{center}
      {\large Travail de Bachelor \TBacademicYears \\[0.2cm]}
      {\TBtitle \\[0.5cm]}
  \end{center}
  
  \hrule
  \vspace{0.5cm}
  
  {\bfseries Résumé publiable}
  
  {\TBresumePubliable}

  \vspace{0.5cm}  
  
  \begin{tabular}{lll}
      Étudiant : & Date et lieu : & Signature :  \\[0.1cm]
      {\TBauthor} & .......................................... &  .......................................... \\[0.5cm]
      Enseignant responsable : & Date et lieu : & Signature :  \\[0.1cm]
  
      {\TBsupervisor} & .......................................... &  ..........................................
  \end{tabular}
  
  \cleardoublepage
}





% +---------------------------------------------------------------+
% | Preambule
% +---------------------------------------------------------------+

\newcommand{\TBpreambule}{

  \chapter{Préambule}
  
  Ce travail de Bachelor (ci-après TB) est réalisé en fin de cursus d’études, en vue de l'obtention du titre de Bachelor of Science HES-SO en Ingénierie. \\
  
  En tant que travail académique, son contenu, sans préjuger de sa valeur, n'engage ni la responsabilité de l'auteur, ni celles du jury du travail de Bachelor et de l'École. \\
  
  Toute utilisation, même partielle, de ce TB doit être faite dans le respect du droit d’auteur. \\
  
  
  \begin{flushright}
      \begin{minipage}{7cm}
          \vspace{2cm}
          HEIG-VD \\
  
          \vspace{2cm}
  
          Vincent Peiris\\
          Chef de département TIC
      \end{minipage}\hfill
  \end{flushright}
  
  \vspace{2cm}
  
  Yverdon-les-Bains, le \today
}







% +---------------------------------------------------------------+
% | Authentification
% +---------------------------------------------------------------+

\newcommand{\TBauthentification}{

  \chapter{Authentification}
  
Le soussigné, \TBauthor, atteste par la présente avoir réalisé  ce travail et n’avoir utilisé aucune autre source que celles expressément mentionnées.

\vspace{4cm}

\begin{flushright}
    \begin{minipage}{7cm}
        {\TBauthor}
    \end{minipage}\hfill
\end{flushright}

\vspace{7.5cm}

Yverdon-les-Bains, le \today
}
